# LoRaWAN学习笔记
![](../Pic/LoRa/LoRa_logo.jpg)    

## 概念
- 通讯模式有三种模式，称为class A,B,C
    - Class A：在节点上发报文后开启一段时间的接收窗口，功耗最低
    - Class B：节点和网关商定好时间周期开启接收窗口，功耗较低
    - Class C：节点接收功能持续开启，功耗较高。

### 网络架构
- 结点 Sensor/node：负责终端数据采集或控制，通过LoRa进行数据传输
- 网关 Gateway：负责LoR介质到Eth介质的转换
- 网络服务器 Network server：负责管理网络
- 应用服务器 Application server：负责入网、加解密
- 用户服务器 User server：用户应用要求

未完待续。。。。

---

欢迎关注我的微信公众号：**墨意MOE**    
![](../Pic/Misc/qrcode_for_gh_a64f54357afb_258.jpg)
